<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.5.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-10-21T12:01:27-06:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Kuarks</title><subtitle>Noticias, tips, tutoriales y guías sobre programación, blockchain y todo tecnología.
</subtitle><entry><title type="html">Ya viene Bitcoin Gold ¿sabes cómo sacar provecho de ello?</title><link href="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/20/ya-viene-bitcoin-gold-sabes-como-sacar-provecho-de-ello.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ya viene Bitcoin Gold ¿sabes cómo sacar provecho de ello?" /><published>2017-10-20T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-20T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/tutorial/2017/10/20/ya-viene-bitcoin-gold-%C2%BFsabes-como-sacar-provecho-de-ello</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/20/ya-viene-bitcoin-gold-sabes-como-sacar-provecho-de-ello.html">&lt;p&gt;Una nueva criptomoneda nacerá a partir de Bitcoin en sólo 3 días. Esto quiere decir que quienes tengan inversión en Bitcoin podrían obtener rendimientos extra por esta división.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo sucede esto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Básicamente lo que pasa es que cuando una criptomoneda se divide (esto puede pasar por múltiples razones) la nueva criptomoneda clona todo el historial de la otra, en este caso Bitcoin Gold tendría todo el historial de Bitcoin y es por esto que si tienes bitcoins, cuando la división suceda, tendrás la misma cantidad en Bitcoin Gold.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto no quiere decir que vaya a tener el mismo valor que Bitcoin pero sí podemos especular que al menos tendrá un 5% del valor actual de bitcoin. ¿Cómo podemos predecir el precio? bueno, no podemos, cómo dije es especular pero esta especulación está basada en hechos anteriores, Bitcoin Cash.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bitcoin Cash traía consigo más apoyo de empresas y en especial de los mineros y por ello su valor fue ~25% de lo que valía Bitcoin de ese momento, $3000 USD. Si tenías un Bitcoin quiere decir que automáticamente tendrías un Bitcoin Cash el cual llegó casi a los $800 USD. Dinero de la nada… bueno no relamente ya que el dinero entró de otros lados como moneda fiat u otras criptomonedas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora ¿cómo obtengo ese Bitcoin Gold?, bien, pues para obtener tu BTG deberás ser dueño de la llave privada de tu wallet, esto no es regla pero es la manera de estar seguro obtendrás BTG ya que si tienes tu wallet en tu móvil o con un exchange tendrías que ver con ellos si darán soporte a esta nueva criptomoneda o no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En México Bitso ha anunciado no dará soporte a BTG debido a la “falta de seriedad” del proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;es&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Hola! No habrá soporte de Bitcoin Gold por la falta de seriedad del proyecto. Importante no confundirlo con SegWit2X donde si habrá soporte.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Bitso (@Bitso) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Bitso/status/920842167492534272?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;October 19, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Si tienes tu inversión en Bitso y quieres aprovechar el fork de Bitcoin Gold tendrás que enviar tu bitcoin a otro wallet dónde tú tengas el control de tu llave privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También tendrás que definir tu plan de acción ¿quieres mantener BTG a largo plazo y venderlo de inmediato?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si lo que deseas es mantener tu BTG a largo plazo un paper wallet es buena idea pero si lo que quieres vender una vez cotice en algún exchange necesitas un wallet que te deje realizar transacciones de manera rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día de hoy sólo Yobit ha anunciado soporte para BTG pero conforme llegue el día esto puede cambiar así que visítanos o suscríbete a nuestro newsletter para recibir en tu correo más novedades al respecto.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="bitcoingold" /><summary type="html">Una nueva criptomoneda nacerá a partir de Bitcoin en sólo 3 días. Esto quiere decir que quienes tengan inversión en Bitcoin podrían obtener rendimientos extra por esta división.</summary></entry><entry><title type="html">Cómo fondear tu cuenta de Bitso</title><link href="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-fondear-tu-cuenta-de-bitso.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cómo fondear tu cuenta de Bitso" /><published>2017-10-19T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-19T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-fondear-tu-cuenta-de-bitso</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-fondear-tu-cuenta-de-bitso.html">&lt;p&gt;La manera más fácil de comprar Bitcoins en México es quizá a través de la compañía Bitso. Aprende a fondear tu cuenta para después realizar compra de criptomonedas.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;500&quot; height=&quot;281&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XeRbUiWbdrE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitso" /><category term="criptomoneda" /><category term="invertir" /><summary type="html">La manera más fácil de comprar Bitcoins en México es quizá a través de la compañía Bitso. Aprende a fondear tu cuenta para después realizar compra de criptomonedas.</summary></entry><entry><title type="html">Cómo comprar criptomonedas en Bitso</title><link href="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-comprar-criptomonedas-en-bitso.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cómo comprar criptomonedas en Bitso" /><published>2017-10-19T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-19T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-comprar-criptomonedas-en-bitso</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-comprar-criptomonedas-en-bitso.html">&lt;p&gt;La manera más fácil de comprar Bitcoins en México es quizá a través de la compañía Bitso. Aprende a comprar criptomonedas desde tu cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;500&quot; height=&quot;281&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XeRbUiWbdrE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitso" /><category term="criptomoneda" /><category term="invertir" /><summary type="html">La manera más fácil de comprar Bitcoins en México es quizá a través de la compañía Bitso. Aprende a comprar criptomonedas desde tu cuenta.</summary></entry><entry><title type="html">Programador de Bitcoin rodeado por equipo SWAT tras falsa pista</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/17/programador-de-bitcoin-rodeado-por-equipo-swat-tras-falsa-pista.html" rel="alternate" type="text/html" title="Programador de Bitcoin rodeado por equipo SWAT tras falsa pista" /><published>2017-10-17T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-17T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/17/programador-de-bitcoin-rodeado-por-equipo-swat-tras-falsa-pista</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/17/programador-de-bitcoin-rodeado-por-equipo-swat-tras-falsa-pista.html">&lt;p&gt;Durham, Carolina del Norte, una llamada anónima brinda información al 911 sobre un supuesto secuestro así como también disparos y una bomba en la entrada de la casa en cuestión, el testigo procede a entregar la dirección donde suceden los hechos para luego colgar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un equipo SWAT toma el control del área para luego ver salir, muy campante, al dueño de la casa, Jameson Lopp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras diálogo y revisión el equipo del SWAT verifica que todo está bajo control. La información del “testigo” resultó falsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el momento no se ha podido localizar el individuo que realizó la llamada, pero la cuestión aquí tiene que ver más con la política en torno a bitcoin y es que Jameson Lopp es uno de los grandes opositores de SegWit2x, el hard fork que ya viene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las tensiones en torno a esta cuestión cada vez se tornan más peligrosas y es que hay mucho en juego, más para las empresas que quieren tomar el control sobre bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez más miembros de la comunidad se oponen a SegWit2X y lo único que les queda a los otros grupos, empresas y mineros, es la intimidación y la manipulación mediática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ejemplo de esa manipulación es la realizada por Roger Ver, uno de los grandes ganadores en caso de darse SegWit2x así como promotor de &lt;em&gt;Bitcoin Cash&lt;/em&gt;. Y es que Roger es dueño de &lt;em&gt;bitcoin.com&lt;/em&gt;, empresa que actua como medio de desinformación para su propio beneficio, pero también una de las piscinas importantes de bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1508273709/Captura_de_pantalla_2017-10-17_a_la_s_14.54.22_bxzocn.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí este grupo fue el actor intelectual detrás de este ataque a Jameson Lopp no lo sabremos pero la coincidencia en tiempo por lo menos resulta peculiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos viendo una creciente manipulación de la información lo que nos habla de un proceso de adoctrinamiento y lo que decidamos hoy afectará el futuro libre del bitcoin. No decidas a la ligera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1508270819/Captura_de_pantalla_2017-10-17_a_la_s_13.00.33_dbxyjo.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
     &lt;a href=&quot;http://wncn.com/2017/10/16/police-presence-in-durham-neighborhood-following-hostage-call/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Durham man says ‘enemies’ called 911 to report false hostage situation&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="no2x" /><summary type="html">Durham, Carolina del Norte, una llamada anónima brinda información al 911 sobre un supuesto secuestro así como también disparos y una bomba en la entrada de la casa en cuestión, el testigo procede a entregar la dirección donde suceden los hechos para luego colgar.</summary></entry><entry><title type="html">Bitcoin para arriba pero ¿por cuanto tiempo?</title><link href="http://localhost:4000/opinion/2017/10/13/bitcoin-para-arriba-pero-por-cuanto-tiempo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bitcoin para arriba pero ¿por cuanto tiempo?" /><published>2017-10-13T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-13T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/opinion/2017/10/13/bitcoin-para-arriba-pero-%C2%BFpor-cuanto-tiempo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/opinion/2017/10/13/bitcoin-para-arriba-pero-por-cuanto-tiempo.html">&lt;p&gt;En estos último días hemos visto subir el valor del bitcoin desaforadamente y muy a pesar de noticias negativas a su alrededor como el veto de los &lt;strong&gt;exchanges&lt;/strong&gt; en Rusia, Bitcoin muestra tener una economía sólida y esto es debido a que sus usuarios cada vez se vuelven más inmunes a los ataques de los medios oficiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la razón de esta alza no es natural y sí es algo para estar preparados y tomar medidas de protección así como de acción; y es que las divisiones de bitcoin que ya están por llegar traen locos a los oportunistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué es lo que está sucediendo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos de los usuarios que tenían inversiones en otras criptomonedas están sacando estas de otras criptomonedas para meterlas en bitcoin y así duplicar o triplicar su valor cuando las divisiones de bitcoin se den.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa es que no sabemos como reaccionará el mercado pues bien podrían triplicar o duplicar su inversión o también podría verse fragmentada entre estas monedas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que esta reacción de los usuarios se debe a lo sucedido con la anterior división donde surgió Bitcoin Cash pero la situación hoy es un tanto distinta y podría ser un error de nuestra parte no pensar en otro posible desenlace para estas nuevas divisiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La oportunidad sí que está latente pero para sacar el mayor provecho de esta deberás tener un plan de acción para cada escenario posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las características del sector de criptomonedas es que es un mercado que se mueve sumamente rápido ya que podemos tener caídas colosales de un par de segundos y viceversa. Por esta razón tu capacidad de actuar debe ser de igual manera muy rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las divisiones se acercan así que toma los debidos cuidados, mantén tu inversión en tu propio wallet si quieres sacar el mayor provecho de esta situación y crea tu plan de acción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de todo este embrollo quizá veamos una caída (consolidación) del precio de bitcoin a los ~$4000 pero sólo para ir con más fuerza hacia arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda que las oportunidades están en todos lados, no mires solamente hacia bitcoin.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="inversion" /><category term="precio" /><summary type="html">En estos último días hemos visto subir el valor del bitcoin desaforadamente y muy a pesar de noticias negativas a su alrededor como el veto de los exchanges en Rusia, Bitcoin muestra tener una economía sólida y esto es debido a que sus usuarios cada vez se vuelven más inmunes a los ataques de los medios oficiales.</summary></entry><entry><title type="html">Los gobiernos y bancos temen al bitcoin - John McAfee</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/10/los-gobiernos-y-bancos-temen-al-bitcoin-john-mcafee.html" rel="alternate" type="text/html" title="Los gobiernos y bancos temen al bitcoin - John McAfee" /><published>2017-10-10T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-10T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/10/los-gobiernos-y-bancos-temen-al-bitcoin---john-mcafee</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/10/los-gobiernos-y-bancos-temen-al-bitcoin-john-mcafee.html">&lt;p&gt;En una entrevista reciente a John McAfee realizada por el calvinayre.com el pionero empresario del famoso antivirus y ahora empresario y promotor del blockchain nos brinda su opinión con respecto a por que los bancos y gobiernos temen al bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;587.1&quot; height=&quot;330&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PlrKAm5D0RI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://calvinayre.com/2017/10/09/bitcoin/john-mcafee-worldwide-phenomenon-bitcoin-frightens-governments-video/&quot;&gt;https://calvinayre.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="descentralización" /><summary type="html">En una entrevista reciente a John McAfee realizada por el calvinayre.com el pionero empresario del famoso antivirus y ahora empresario y promotor del blockchain nos brinda su opinión con respecto a por que los bancos y gobiernos temen al bitcoin.</summary></entry><entry><title type="html">Oportunidad a la vista</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/09/oportunidad-a-la-vista.html" rel="alternate" type="text/html" title="Oportunidad a la vista" /><published>2017-10-09T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-09T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/09/oportunidad-a-la-vista</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/09/oportunidad-a-la-vista.html">&lt;p&gt;Los recientes eventos entorno al bitcoin, más específicamente en relación a Bitcoin Gold, fork anunciado para este 25 de octubre, ha traído un éxodo masivo de capital de las altcoins (criptomonedas otras que bitcoin) hacia bitcoin y la razón para esto es que los usuarios están esperando un acontecimiento igual al sucedido con el anterior fork, Bitcoin Cash.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En agosto de este año vimos surgir Bitcoin Cash y aquellos afortunados de tener el control sobre su bitcoin pudieron ver grandes ingresos por el simple hecho de tener bitcoins o como algunos miembros de la comunidad lo describieron, fue como hacer dinero del aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, si tenías 1 BTC, que eran como $2,700 USD del 1ero de agosto, con el fork de Bitcoin Cash ganaste otros $382 para esa misma fecha. Unos días después Bitcoin Cash pudo llegar a su máximo de ~$800 USD. ¿Ya puedes imaginar por que todos se van ahora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es un hecho que el fork se dará y que Bitcoin Gold tendrá un valor del cual sólo podríamos especular, la realidad es que no sabemos si se sucederá de la misma manera que con Bitcoin Cash y es que los grupos involucrados no son lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podrías ver este suceso como la oportunidad pero nosotros nos referimos más específicamente a las altcoins y es que este éxodo ha dejado al descubierto el tesoro y tenemos nuevos precios de las altcoins los cuales probablemente no volvamos a ver en mucho tiempo ya que han caído a niveles récord y no, no es en nada malo, es el mercado y es la oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que estos son días de oportunidad, elige tus proyectos favoritos e invierte en ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Buy low, sell high”&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card card-inverse card-warning mb-4 text-center&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;card-block&quot;&gt;

        &lt;p&gt;¿Quieres saber que altcoins tienen potencial?&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Suscríbete a nuestro newsletter para recibir nuestras guías y reportes.
        &lt;/p&gt;
        &lt;a href=&quot;#mc-embedded-subscribe-form&quot; class=&quot;btn btn-primary bg-black&quot;&gt;Suscribirme&lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="oportunidad" /><category term="lisk" /><category term="litecoin" /><category term="omisego" /><category term="ethereum" /><summary type="html">Los recientes eventos entorno al bitcoin, más específicamente en relación a Bitcoin Gold, fork anunciado para este 25 de octubre, ha traído un éxodo masivo de capital de las altcoins (criptomonedas otras que bitcoin) hacia bitcoin y la razón para esto es que los usuarios están esperando un acontecimiento igual al sucedido con el anterior fork, Bitcoin Cash.</summary></entry><entry><title type="html">SegWit2x ¿qué es y por qué importa?</title><link href="http://localhost:4000/referencia/2017/10/06/segwit2x-que-es-y-por-que-importa.html" rel="alternate" type="text/html" title="SegWit2x ¿qué es y por qué importa?" /><published>2017-10-06T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-06T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/referencia/2017/10/06/segwit2x-%C2%BFque-es-y-por-que-importa</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/referencia/2017/10/06/segwit2x-que-es-y-por-que-importa.html">&lt;p&gt;La historia de SegWit2x es una historia por el control de Bitcoin, hay muchas cuestiones técnicas pero estas sólo buscan alejarnos de la verdadera intención que pretende esta actualización del protocolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hace mucho los programadores de bitcoin dieron con una solución para mejorar el protocolo, esta actualización fue SegWit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por allá de los comienzos de bitcoin uno de los mineros consiguió aprovecharse del protocolo para conseguir mayores ganancias pero con SegWit su ambición por controlar esta criptomoneda se veía en riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciertamente esto alteró a este minero al darse cuenta de este problema y comenzó una cruzada para evitar la implementación de SegWit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues ideó un plan para retomar el control y esto lo lograría deshaciendose de quienes comenzaron el problema: los programadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo esto llevo a una reunión entre las partes involucradas, mineros, desarrolladores y empresas. En esta reunión el minero propuso algunos ajustes técnicos (el minero está bien asesorado) pero los programadores se percataron que estos ajustes implicarían el eventual control corporativo sobre bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De tal manera y en vista del fracaso el minero comenzó a comprar e invertir en otras empresas importantes para bitcoin. Cabe destacar que estas empresas que solían apoyar a los programadores de bitcoin pero cambiaron de opinión de la noche a la mañana y comenzaron a apoyar a los mineros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El minero no sólo compró empresas y acciones de estas si no que también consiguió alianzas con gente que de igual forma deseaban el control sobre Bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este personaje se declaró totalmente en contra de SegWit y comenzó un campaña de desinformación, la cual continua al día de hoy. Muchos de los usuarios de bitcoin cayeron en la trampa de su propaganda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo este conflicto llevó a otra reunión conocida como el acuerdo de Nueva York (NYA). Aquí el minero y sus seguidores proponen SegWit2x el cual es una especie de SegWit pero bajo sus términos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así SegWit salió ganador, el minero perdió así que procedió a la creación de una moneda a partir de Bitcoin la cual conocemos como Bitcoin Cash o Bcash para algunos. Esta moneda es promovida por el minero y su grupo como el “verdadero Bitcoin” pero fuer rechazada por la mayor parte de los usuarios y esto ocasionó un desplome en su precio pero el minero no se podía quedar con las manos cruzadas e inyecto dinero de su propio bolsillo para rescatarle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El minero sigue buscando el control mediante el uso de propaganda y ciertamente no descansará; lo interesante es que al fracasar su campaña de Bitcoin Cash como el Bitcoin original su agenda a quedado totalmente al descubierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y esto es SegWit2x. Saca tus propias conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1507327541/Bitcoin_en_guerra_v1.2_k7cr2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;!-- 

**Referencias**

[https://www.lendacademy.com/wu-jihan-blockchain-split/](https://www.lendacademy.com/wu-jihan-blockchain-split/)

[dcg.co/portfolio/](dcg.co/portfolio/)

[https://www.crunchbase.com/organization/bitmain/investors](https://www.crunchbase.com/organization/bitmain/investors)

[https://www.crunchbase.com/organization/bitmain#/entity](https://www.crunchbase.com/organization/bitmain#/entity)

[https://www.reddit.com/r/Bitcoin/comments/749ncf/dont_forget_that_jeff_garzik_is_probably_just_the/](https://www.reddit.com/r/Bitcoin/comments/749ncf/dont_forget_that_jeff_garzik_is_probably_just_the/)

[https://qz.com/1053799/chinas-bitmain-dominates-bitcoin-mining-now-it-wants-to-cash-in-on-artificial-intelligence/](https://qz.com/1053799/chinas-bitmain-dominates-bitcoin-mining-now-it-wants-to-cash-in-on-artificial-intelligence/) 

--&gt;</content><author><name></name></author><category term="segwit2x" /><category term="bitcoin" /><category term="criptomoneda" /><summary type="html">La historia de SegWit2x es una historia por el control de Bitcoin, hay muchas cuestiones técnicas pero estas sólo buscan alejarnos de la verdadera intención que pretende esta actualización del protocolo.</summary></entry><entry><title type="html">Empresas se mueven por el control de bitcoin</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/05/empresas-se-mueven-por-el-control-de-bitcoin.html" rel="alternate" type="text/html" title="Empresas se mueven por el control de bitcoin" /><published>2017-10-05T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-05T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/05/empresas-se-mueven-por-el-control-de-bitcoin</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/05/empresas-se-mueven-por-el-control-de-bitcoin.html">&lt;p&gt;Recientemente en las redes sociales se puede ver una disputa acalorada entre los miembros de la comunidad de Bitcoin y es que nos encontramos a un mes de la posible actualización del código el cual se teme permita a corporativos tomar el control sobre el protocolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente es un mapa que pretende mostrar visualmente la situación actual de bitcoin, la posición de sus protagonistas así como las empresas a las que pertenecen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observa y reflexiona acerca de lo que podría pasar y actúa a conciencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1507327541/Bitcoin_en_guerra_v1.2_k7cr2a.jpg&quot; alt=&quot;Control corporativo sobre Bitcoin&quot; width=&quot;100%;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="NO2X" /><category term="segwit2x" /><summary type="html">Recientemente en las redes sociales se puede ver una disputa acalorada entre los miembros de la comunidad de Bitcoin y es que nos encontramos a un mes de la posible actualización del código el cual se teme permita a corporativos tomar el control sobre el protocolo.</summary></entry><entry><title type="html">¿Qué es NO2X?</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/01/bitcoin-hard-fork-y-la-campana-no2x.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué es NO2X?" /><published>2017-10-01T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-01T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/01/bitcoin-hard-fork-y-la-campana-no2x</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/01/bitcoin-hard-fork-y-la-campana-no2x.html">&lt;p&gt;NO2X se refiere a la reciente campaña en contra de la actualización de Bitcoin a SegWit2x o btc1. Si no has estado pendiente o eres nuevo en la comunidad esto no te sonará nada familiar; es todo un drama y es toda una historia por sí misma, pero lo que debes saber, sin meternos en detalles, es que es una adición al código para “mejorar el rendimiento de las transacciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Twitter es una batalla campal entre los líderes de ambas posiciones protagonizado por Charlie Lee uno de los primeros activistas del Bitcoin, creador de Litecoin y quien está en contra de SegWit2x, promotor de la campaña NO2X (su creador es @StopAndDecrypt); y por otro lado Roger Ver, inversionista también pionero del blockchain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos individuos son muy reconocidos en este ámbito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de los puntos por los que una parte de la comunidad está en contra:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;SegWitx1 no está implementado al 100% por tanto no se necesita SegWit2x.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Es más importante mantener la decentralización, la resistencia a la censura si es que quiere sobrevivir los ataques de los gobiernos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por el motivo de que una medida de seguridad como &lt;strong&gt;replay protection&lt;/strong&gt; no esta añadida al código de &lt;strong&gt;btc1&lt;/strong&gt; esto ocasionaría un caos en las transacciones y el daño a bitcoin podría ser severo. En caso de que se bifurque bitcoin se crearía otra moneda y sin esta protección las transacciones realizadas entre una y otra podrían cruzarse como si fuesen la misma red… ya te podrás imaginar las consecuencias de eso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Los puntos anteriores son enlistados por un socio inversionista de ShapeShift, compañía de Erik Voorhees, una de las personas que empuja SegWit2x y que a su vez también recibió inversión de Roger Ver. ¿Puedes ver más clara la foto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este inversionista menciona también que desde su perspectiva la intención final de SW2X no es otra más que remover al equipo de desarrolladores (Bictoin Core), “no hay otro grupo (Bitcoin Core) que tenga toda esa masa crítica y habilidad técnica para poder liderar el desarrollo de Bitcoin”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1506925024/bnktothefuture_bzmtce.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las tensiones son cada vez mayores sin embargo la mayoría de la comunidad se posiciona en contra del SegWit2x; esto no nos garantiza nada pues con toda certeza Roger Ver y el resto seguirán empujando esta división y además tiene el capital para hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lista de compañías que empujan SegWit2x&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://medium.com/@DCGco/bitcoin-scaling-agreement-at-consensus-2017-133521fe9a77&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card card-inverse card-warning mb-4 text-center&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;card-block&quot;&gt;

        &lt;p&gt;¿Quieres saber cómo proceder con esta posible división, evitar riesgos y sacar el mejor provecho?&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Suscríbete a nuestro newsletter para recibir nuestras guías y reportes.
        &lt;/p&gt;
        &lt;a href=&quot;#mc-embedded-subscribe-form&quot; class=&quot;btn btn-primary bg-black&quot;&gt;Suscribirme&lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="marketcap" /><summary type="html">NO2X se refiere a la reciente campaña en contra de la actualización de Bitcoin a SegWit2x o btc1. Si no has estado pendiente o eres nuevo en la comunidad esto no te sonará nada familiar; es todo un drama y es toda una historia por sí misma, pero lo que debes saber, sin meternos en detalles, es que es una adición al código para “mejorar el rendimiento de las transacciones”.</summary></entry></feed>