<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.5.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-10-09T16:58:36-06:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Kuarks</title><subtitle>Noticias, tips, tutoriales y guías sobre programación, blockchain y todo tecnología.
</subtitle><entry><title type="html">Oportunidad a la vista</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/09/oportunidad-a-la-vista.html" rel="alternate" type="text/html" title="Oportunidad a la vista" /><published>2017-10-09T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-09T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/09/oportunidad-a-la-vista</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/09/oportunidad-a-la-vista.html">&lt;p&gt;Los recientes eventos entorno al bitcoin, más específicamente en relación a Bitcoin Gold, fork anunciado para este 25 de octubre, ha traído un éxodo masivo de capital de las altcoins (criptomonedas otras que bitcoin) hacia bitcoin y la razón para esto es que los usuarios están esperando un acontecimiento igual al sucedido con el anterior fork, Bitcoin Cash.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En agosto de este año vimos surgir Bitcoin Cash y aquellos afortunados de tener el control sobre su bitcoin pudieron ver grandes ingresos por el simple hecho de tener bitcoins o como algunos miembros de la comunidad lo describrieron, fue como hacer dinero del aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, sí tenías 1 BTC, que eran como $2,700 USD del 1ero de agosto, con el fork de Bitcoin Cash ganaste otros $382 para esa misma fecha. Unos días después Bitcoin Cash pudo llegar a su máximo de ~$800 USD. ¿Ya puedes imaginar por que todos se van ahora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es un hecho que el fork se dará y que Bitcoin Gold tendrá un valor del cual sólo podríamos especular, la realidad es que no sabemos si se sucederá de la misma manera que con Bitcoin Cash y es que los grupos involucrados no son lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podrías ver este suceso como la oportunidad pero nosotros nos referimos más específicamente a las altcoins y es que este éxodo ha dejado al descubierto el tesoro y tenemos nuevos precios de las altcoins los cuales probablemente no volvamos a ver en mucho tiempo ya que han caído a niveles record y no, no es en nada malo, es el mercado y es la oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que estos son días de oportunidad, elije tus proyectos favoritos e invierte en ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Buy low, sell high”&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card card-inverse card-warning mb-4 text-center&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;card-block&quot;&gt;

        &lt;p&gt;¿Quieres saber que altcoins tiene potencial?&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Suscríbete a nuestro newsletter para recibir nuestras guías y reportes.
        &lt;/p&gt;
        &lt;a href=&quot;#mc-embedded-subscribe-form&quot; class=&quot;btn btn-primary bg-black&quot;&gt;Suscribirme&lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="oportunidad" /><category term="lisk" /><category term="litecoin" /><category term="omisego" /><category term="ethereum" /><summary type="html">Los recientes eventos entorno al bitcoin, más específicamente en relación a Bitcoin Gold, fork anunciado para este 25 de octubre, ha traído un éxodo masivo de capital de las altcoins (criptomonedas otras que bitcoin) hacia bitcoin y la razón para esto es que los usuarios están esperando un acontecimiento igual al sucedido con el anterior fork, Bitcoin Cash.</summary></entry><entry><title type="html">SegWit2x ¿qué es y por qué importa?</title><link href="http://localhost:4000/referencia/2017/10/06/segwit2x-que-es-y-por-que-importa.html" rel="alternate" type="text/html" title="SegWit2x ¿qué es y por qué importa?" /><published>2017-10-06T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-06T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/referencia/2017/10/06/segwit2x-%C2%BFque-es-y-por-que-importa</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/referencia/2017/10/06/segwit2x-que-es-y-por-que-importa.html">&lt;p&gt;La historia de SegWit2x es una historia por el control de Bitcoin, hay muchas cuestiones técnicas pero estas sólo buscan alejarnos de la verdadera intención que pretende esta actualización del protocolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hace mucho los programadores de bitcoin dieron con una solución para mejorar el protocolo, esta actualización fue SegWit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por allá de los comienzos de bitcoin uno de los mineros consiguió aprovecharse del protocolo para conseguir mayores ganancias pero con SegWit su ambición por controlar esta criptomoneda se veía en riesgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciertamente esto alteró a este minero al darse cuenta de este problema y comenzó una cruzada para evitar la implementación de SegWit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así pues ideó un plan para retomar el control y esto lo lograría deshaciendose de quienes comenzaron el problema: los programadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo esto llevo a una reunión entre las partes involucradas, mineros, desarrolladores y empresas. En esta reunión el minero propuso algunos ajustes técnicos (el minero está bien asesorado) pero los programadores se percataron que estos ajustes implicarían el eventual control corporativo sobre bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De tal manera y en vista del fracaso el minero comenzó a comprar e invertir en otras empresas importantes para bitcoin. Cabe destacar que estas empresas que solían apoyar a los programadores de bitcoin pero cambiaron de opinión de la noche a la mañana y comenzaron a apoyar a los mineros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El minero no sólo compró empresas y acciones de estas si no que también consiguió alianzas con gente que de igual forma deseaban el control sobre Bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este personaje se declaró totalmente en contra de SegWit y comenzó un campaña de desinformación, la cual continua al día de hoy. Muchos de los usuarios de bitcoin cayeron en la trampa de su propaganda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo este conflicto llevó a otra reunión conocida como el acuerdo de Nueva York (NYA). Aquí el minero y sus seguidores proponen SegWit2x el cual es una especie de SegWit pero bajo sus términos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aún así SegWit salió ganador, el minero perdió así que procedió a la creación de una moneda a partir de Bitcoin la cual conocemos como Bitcoin Cash o Bcash para algunos. Esta moneda es promovida por el minero y su grupo como el “verdadero Bitcoin” pero fuer rechazada por la mayor parte de los usuarios y esto ocasionó un desplome en su precio pero el minero no se podía quedar con las manos cruzadas e inyecto dinero de su propio bolsillo para rescatarle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El minero sigue buscando el control mediante el uso de propaganda y ciertamente no descansará; lo interesante es que al fracasar su campaña de Bitcoin Cash como el Bitcoin original su agenda a quedado totalmente al descubierto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y esto es SegWit2x. Saca tus propias conclusiones.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1507327541/Bitcoin_en_guerra_v1.2_k7cr2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;!-- 

**Referencias**

[https://www.lendacademy.com/wu-jihan-blockchain-split/](https://www.lendacademy.com/wu-jihan-blockchain-split/)

[dcg.co/portfolio/](dcg.co/portfolio/)

[https://www.crunchbase.com/organization/bitmain/investors](https://www.crunchbase.com/organization/bitmain/investors)

[https://www.crunchbase.com/organization/bitmain#/entity](https://www.crunchbase.com/organization/bitmain#/entity)

[https://www.reddit.com/r/Bitcoin/comments/749ncf/dont_forget_that_jeff_garzik_is_probably_just_the/](https://www.reddit.com/r/Bitcoin/comments/749ncf/dont_forget_that_jeff_garzik_is_probably_just_the/)

[https://qz.com/1053799/chinas-bitmain-dominates-bitcoin-mining-now-it-wants-to-cash-in-on-artificial-intelligence/](https://qz.com/1053799/chinas-bitmain-dominates-bitcoin-mining-now-it-wants-to-cash-in-on-artificial-intelligence/) 

--&gt;</content><author><name></name></author><category term="segwit2x" /><category term="bitcoin" /><category term="criptomoneda" /><summary type="html">La historia de SegWit2x es una historia por el control de Bitcoin, hay muchas cuestiones técnicas pero estas sólo buscan alejarnos de la verdadera intención que pretende esta actualización del protocolo.</summary></entry><entry><title type="html">Empresas se mueven por el control de bitcoin</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/05/empresas-se-mueven-por-el-control-de-bitcoin.html" rel="alternate" type="text/html" title="Empresas se mueven por el control de bitcoin" /><published>2017-10-05T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-05T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/05/empresas-se-mueven-por-el-control-de-bitcoin</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/05/empresas-se-mueven-por-el-control-de-bitcoin.html">&lt;p&gt;Recientemente en las redes sociales se puede ver una disputa acalorada entre los miembros de la comunidad de Bitcoin y es que nos encontramos a un mes de la posible actualización del código el cual se teme permita a corporativos tomar el control sobre el protocolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El siguiente es un mapa que pretende mostrar visualmente la situación actual de bitcoin, la posición de sus protagonistas así como las empresas a las que pertenecen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observa y reflexiona acerca de lo que podría pasar y actúa a conciencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1507327541/Bitcoin_en_guerra_v1.2_k7cr2a.jpg&quot; alt=&quot;Control corporativo sobre Bitcoin&quot; width=&quot;100%;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="NO2X" /><category term="segwit2x" /><summary type="html">Recientemente en las redes sociales se puede ver una disputa acalorada entre los miembros de la comunidad de Bitcoin y es que nos encontramos a un mes de la posible actualización del código el cual se teme permita a corporativos tomar el control sobre el protocolo.</summary></entry><entry><title type="html">¿Qué es NO2X?</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/01/bitcoin-hard-fork-y-la-campana-no2x.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué es NO2X?" /><published>2017-10-01T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-01T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/01/bitcoin-hard-fork-y-la-campana-no2x</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/01/bitcoin-hard-fork-y-la-campana-no2x.html">&lt;p&gt;NO2X se refiere a la reciente campaña en contra de la actualización de Bitcoin a SegWit2x o btc1. Si no has estado pendiente o eres nuevo en la comunidad esto no te sonará nada familiar; es todo un drama y es toda una historia por sí misma, pero lo que debes saber, sin meternos en detalles, es que es una adición al código para “mejorar el rendimiento de las transacciones”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Twitter es una batalla campal entre los líderes de ambas posiciones protagonizado por Charlie Lee uno de los primeros activistas del Bitcoin, creador de Litecoin y quien está en contra de SegWit2x, promotor de la campaña NO2X (su creador es @StopAndDecrypt); y por otro lado Roger Ver, inversionista también pionero del blockchain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos individuos son muy reconocidos en este ámbito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de los puntos por los que una parte de la comunidad está en contra:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;SegWitx1 no está implementado al 100% por tanto no se necesita SegWit2x.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Es más importante mantener la decentralización, la resistencia a la censura si es que quiere sobrevivir los ataques de los gobiernos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Por el motivo de que una medida de seguridad como &lt;strong&gt;replay protection&lt;/strong&gt; no esta añadida al código de &lt;strong&gt;btc1&lt;/strong&gt; esto ocasionaría un caos en las transacciones y el daño a bitcoin podría ser severo. En caso de que se bifurque bitcoin se crearía otra moneda y sin esta protección las transacciones realizadas entre una y otra podrían cruzarse como si fuesen la misma red… ya te podrás imaginar las consecuencias de eso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Los puntos anteriores son enlistados por un socio inversionista de ShapeShift, compañía de Erik Voorhees, una de las personas que empuja SegWit2x y que a su vez también recibió inversión de Roger Ver. ¿Puedes ver más clara la foto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este inversionista menciona también que desde su perspectiva la intención final de SW2X no es otra más que remover al equipo de desarrolladores (Bictoin Core), “no hay otro grupo (Bitcoin Core) que tenga toda esa masa crítica y habilidad técnica para poder liderar el desarrollo de Bitcoin”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1506925024/bnktothefuture_bzmtce.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las tensiones son cada vez mayores sin embargo la mayoría de la comunidad se posiciona en contra del SegWit2x; esto no nos garantiza nada pues con toda certeza Roger Ver y el resto seguirán empujando esta división y además tiene el capital para hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lista de compañías que empujan SegWit2x&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://medium.com/@DCGco/bitcoin-scaling-agreement-at-consensus-2017-133521fe9a77&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card card-inverse card-warning mb-4 text-center&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;card-block&quot;&gt;

        &lt;p&gt;¿Quieres saber cómo proceder con esta posible división, evitar riesgos y sacar el mejor provecho?&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Suscríbete a nuestro newsletter para recibir nuestras guías y reportes.
        &lt;/p&gt;
        &lt;a href=&quot;#mc-embedded-subscribe-form&quot; class=&quot;btn btn-primary bg-black&quot;&gt;Suscribirme&lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="marketcap" /><summary type="html">NO2X se refiere a la reciente campaña en contra de la actualización de Bitcoin a SegWit2x o btc1. Si no has estado pendiente o eres nuevo en la comunidad esto no te sonará nada familiar; es todo un drama y es toda una historia por sí misma, pero lo que debes saber, sin meternos en detalles, es que es una adición al código para “mejorar el rendimiento de las transacciones”.</summary></entry><entry><title type="html">Cesa el miedo en el mercado de criptomonedas</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/30/cesa-el-miedo-en-el-mercado-de-criptomonedas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cesa el miedo en el mercado de criptomonedas" /><published>2017-09-30T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-30T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/30/cesa-el-miedo-en-el-mercado-de-criptomonedas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/30/cesa-el-miedo-en-el-mercado-de-criptomonedas.html">&lt;p&gt;El mercado de las criptomonedas se vio a prueba estas últimas semanas y es que sufrió múltiples ataques de distintos flancos, desde cierre de exchanges en China hasta declaraciones negativas de gente “respetada” en el medio de la finanzas; pero muy a pesar de ello el mercado ha salido victorioso y podemos ver un repunte en su &lt;a href=&quot;#market_cap&quot;&gt;capitalización bursátil&lt;/a&gt; aumentando a 147 mil millones de dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Éste resultado nos habla de que el mercado de criptomonedas es más fuerte de lo que muchos expertos esperaban y es por ello que, tras todos esos ataques, Christine Lagarde (directora del Fondo Monetario Internacional) declaró en una conferencia  que “Ignorar las criptomonedas no es algo inteligente de hacer”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe recordar que ella misma en ocasiones anteriores se declaró en contra de las criptomonedas por la razón de que son “muy volátiles, muy riesgosas, consumen mucha energía y no son escalables”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado China cerró los exchanges hace unas semanas y hoy mismo comunica que permitirá que algunos exchanges puedan operar de nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación nos deja ver que los gobiernos e instituciones financieras aún no saben cómo deben actuar y es que las criptomonedas corren en otro paradigma en su totalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusión&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es sólo una batalla y vendrán muchas más. Lo que podemos comenzar a ver es que estos grupos de poder están comenzando a dividir a la comunidad de Bitcoin (las más importante de las criptomonedas al día de hoy) y por ese lado es que veremos la próxima batalla en las semanas por venir (noviembre 2017).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Glosario&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;market_cap&quot;&gt;La &lt;em&gt;capitalización bursátil&lt;/em&gt; se refiere al valor total de una empresa o en este contexto al valor total del mercado de criptomonedas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="marketcap" /><summary type="html">El mercado de las criptomonedas se vio a prueba estas últimas semanas y es que sufrió múltiples ataques de distintos flancos, desde cierre de exchanges en China hasta declaraciones negativas de gente “respetada” en el medio de la finanzas; pero muy a pesar de ello el mercado ha salido victorioso y podemos ver un repunte en su capitalización bursátil aumentando a 147 mil millones de dólares.</summary></entry><entry><title type="html">Más de la mitad de las grandes compañías del mundo investigan el potencial del Blockchain</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/29/mas-de-la-mitad-de-las-grandes-companias-del-mundo-investigan-el-potencial-del-blockchain.html" rel="alternate" type="text/html" title="Más de la mitad de las grandes compañías del mundo investigan el potencial del Blockchain" /><published>2017-09-29T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-29T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/29/mas-de-la-mitad-de-las-grandes-companias-del-mundo-investigan-el-potencial-del-blockchain</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/29/mas-de-la-mitad-de-las-grandes-companias-del-mundo-investigan-el-potencial-del-blockchain.html">&lt;p&gt;Juniper Research, una compañía consultora que se dedica a la investigación del mercados con potencial crecimiento recientemente a publicado el resultado de una de sus investigaciones sobre el Blockchain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta investigación se encontró que 6 de cada 10 grandes empresas están considerando seriamente integrar el blockchain en sus sistema o ya están en el proceso de hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las compañías que ya han comenzado a integrar el blokchain (66%) en sus sistema estiman que para finales del 2018 hayan finalizado con esa tarea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las empresas mencionan también que ven mucho potencial pero también algo de riesgo y entre las cosas que destacan como potenciales son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dinero fiat digital&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Registro de propiedades&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Establecer acuerdos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.juniperresearch.com/press/press-releases/6-in-10-large-corporations-considering-blockhain&quot;&gt;https://www.juniperresearch.com/press/press-releases/6-in-10-large-corporations-considering-blockhain&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="blockchain" /><category term="investigacion" /><summary type="html">Juniper Research, una compañía consultora que se dedica a la investigación del mercados con potencial crecimiento recientemente a publicado el resultado de una de sus investigaciones sobre el Blockchain.</summary></entry><entry><title type="html">Corea del Sur veta ICOs</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/corea-del-sur-veta-icos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Corea del Sur veta ICOs" /><published>2017-09-28T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-28T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/corea-del-sur-veta-icos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/corea-del-sur-veta-icos.html">&lt;p&gt;El regulador financiero de Corea del Sur ha anunciado este viernes la medida de vetar todo tipo de forma que levante fondos a través de criptomonedas principalmente &lt;a href=&quot;#ico&quot;&gt;&lt;strong&gt;ICOs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Esto no es nada nuevo en el sentido que otros países como China, Estados Unidos y Singapur ya han tomado esta medida previamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corea “no pretende otra cosa” más que evitar que sus propios ciudadanos no se lastimen a sí mismos ya que los &lt;a href=&quot;#ico&quot;&gt;&lt;strong&gt;ICOs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; fraudulentos están en aumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La medida podría afectar el mercado de Ethereum ya que Corea del Sur es el país que tiene el mayor mercado de ether en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1506662010/mercado-ether-corea_uxocba.jpg&quot; alt=&quot;Mercado de Ethereum en el Mundo&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Glosario&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un &lt;span id=&quot;ico&quot;&gt;&lt;strong&gt;ICO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; o &lt;em&gt;Initial Coin Offering&lt;/em&gt;  es algo similar  a lo que las empresas que se lanzarán a la bolsa de valores hacen y llaman IPO  o &lt;em&gt;Initial Public Offering&lt;/em&gt;. La idea de esto es levantar fondos para otorgar liquidez a la empresa y la ventaja de quienes participan es el aumento del valor de su inversión conforme la empresa progresa; pero también implica un gran riesgo ya que si la empresa no entrega lo que prometió esta se va a la ruina y tu inversión con ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://news1.kr/articles/?3114917&quot;&gt;http://news1.kr/articles/?3114917&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corea" /><category term="veto" /><category term="criptomonedas" /><summary type="html">El regulador financiero de Corea del Sur ha anunciado este viernes la medida de vetar todo tipo de forma que levante fondos a través de criptomonedas principalmente ICOs. Esto no es nada nuevo en el sentido que otros países como China, Estados Unidos y Singapur ya han tomado esta medida previamente.</summary></entry><entry><title type="html">Atomic Swap qué son y por qué son una excelente noticia.</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/atomic-swap-que-son-y-por-que-son-una-excelente-noticia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Atomic Swap qué son y por qué son una excelente noticia." /><published>2017-09-28T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-28T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/atomic-swap-que-son-y-por-que-son-una-excelente-noticia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/atomic-swap-que-son-y-por-que-son-una-excelente-noticia.html">&lt;p&gt;El los últimos días hemos escuchado mucho hablar sobre Atomic Swap y en tan poco tiempo ya comienzan hacer demasiado ruido y quizá hasta hacen temblar a muchas de las empresas que basan sus negocios en las criptomonedas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un &lt;strong&gt;atomic swap&lt;/strong&gt; básicamente es una transacción entre dos blockchains distintos sin la necesidad de un tercero como lo son las &lt;em&gt;casas de cambio&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;exchanges&lt;/em&gt;. El concepto es muy simple pero las implicaciones de esto son muy grandes y prometedoras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El problema&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cómo dije antes, el concepto es simple pero para llegar a esa solución varios problemas comunes tienen que ser resueltos como &lt;em&gt;la confianza&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo si tu quisieras hacer un intercambio con alguien y este individuo vive lejos ¿enviarías tu dinero con la esperanza de que cumpla su promesa? claro que no! y es por esta razón que acudimos a terceros para realizar este tiempo de transacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el mundo de las criptomonedas es igual, si yo quiero cambiar bitcoins por litecoins lo que yo haría es intercambiarlos por medio de un exchange, esto implica tarifas, o también podría buscar alguna persona en mi ciudad que quiera hacer el intercambio, sin embargo también corremos un cierto riesgo de esta manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La solución&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya que el mundo de las criptomonedas es digital tenemos una ventaja a favor por esta característica puesto que en una transacción de intercambio se puede hacer que una operación dependa de la otra, o en otras palabras, que sea imposible que una transacción se complete si alguna de las dos partes involucradas no cumplen con los requisitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pongamos un ejemplo simple, de un intercambio entre tú y yo, para ilustrar como se lleva a cabo el proceso. Digamos que tu quieres Bitcoins y yo quiero tus Litecoins.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pongo los bitcoins en la caja A que te enviaré&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A esta caja A le asignare una contraseña, sin esta no podrás abrirla&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tú pones tus litecoins en la caja B la cual yo no podré abrir si no te entrego la contraseña que abre la caja A.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Simplificando, yo te entrego la contraseña que abre tu caja y tu al abrir tu caja también abrirá la mía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciertamente esto funciona automáticamente, nosotros no tenemos que crear esas “cajas”. 😆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He de decir que el sistema que nos permite este tipo de transacción está en las primeras fases y  no todas las criptomonedas, al día de hoy, son compatibles con atomic swaps puesto que las tecnologías de estas deben ser compatibles. Sin embargo podemos esperar la adopción de esta tecnología en muchos de los proyectos más importantes y eventualemnte podremos ver exchanges totolamente en el blockchain, descentralizados.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="litecoin" /><category term="bitcoin" /><category term="decred" /><category term="atomicswaps" /><summary type="html">El los últimos días hemos escuchado mucho hablar sobre Atomic Swap y en tan poco tiempo ya comienzan hacer demasiado ruido y quizá hasta hacen temblar a muchas de las empresas que basan sus negocios en las criptomonedas.</summary></entry><entry><title type="html">Una nueva división en Bitcoin es inminente</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/27/una-nueva-division-en-bitcoin-es-inminente.html" rel="alternate" type="text/html" title="Una nueva división en Bitcoin es inminente" /><published>2017-09-27T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-27T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/27/una-nueva-division-en-bitcoin-es-inminente</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/27/una-nueva-division-en-bitcoin-es-inminente.html">&lt;p&gt;Noviembre es el mes en que se prevé la actualización de la red de bitcoin a &lt;em&gt;SegWit2x&lt;/em&gt; y es por esta razón que ahora la comunidad ahora se ve muy dividida, incluso  más que hace unos meses cuando surgió Bitcoin Cash.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para algunos &lt;em&gt;SegWit2x&lt;/em&gt; es la estrategia de corporativos para tomar el control sobre bitcoin y bien podría ser cierto ya que escudriñando un poco en los eventos sucedidos meses atrás podremos notar que el equipo de desarrolladores de Bitcoin Core (el software original de Bitcoin) no acudieron a ninguna de las reuniones donde se acordaron los cambios en el código así como tampoco lo hicieron las empresas que financiaron Bitcoin Core.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo de Bitcoin Core ha dejado ver su posición en su sitio web dónde declaran que &lt;em&gt;SegWit2x&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay un esfuerzo por engañar a la gente para que piense  que la implementación de &lt;em&gt;SegWit2x&lt;/em&gt; es necesario pero no lo es. Todo lo contrario, es un desvío de las reglas actuales de la red y pronto los usuarios se encontrarán en desacuerdo con el resto de la red debido a la invalidez o validez de los bloques.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fuente&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&quot;https://bitcoincore.org/en/2017/08/18/btc1-misleading-statements/&quot;&gt;Correcting misinformation on Segwit2x and btc1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las decalaraciones del equipo de Bitcoin Core son claras y fuertes pero tienen fundamentos pues hay pruebas de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el reporte del mes de agosto de la empresa RIT Capital Partners, de la familia Rothchild, anuncia una inversión en &lt;a href=&quot;http://www.socialcapital.com/portfolio/&quot;&gt;Social Capital&lt;/a&gt;, una firma de inversión en Silicon Valley la cual tiene entre su portafolio DCG (Digital Currency Group) la cual pertenece a Barry Silbert el promotor de SegWit2x y que a su vez es dueño de CoinDesk (a través de DCG), uno de los medios noticiosos más importantes en el mundo de las criptomonedas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo este panorama nos deja muy claro que la división de Bitcoin es inminente o ya una certeza. Sin embargo la duda que surge es la de ¿cuál bitcoin será el oficial? ¿lo banqueros se harán con el bitcoin?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bitcoincore.org/en/2017/08/18/btc1-misleading-statements/&quot;&gt;https://bitcoincore.org/en/2017/08/18/btc1-misleading-statements/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ritcap.com/sites/default/files/245291%20RIT%20R%26A%20Interim%20WEB.PDF&quot;&gt;http://www.ritcap.com/sites/default/files/245291%20RIT%20R%26A%20Interim%20WEB.PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bitcoinmagazine.com/articles/dcgs-scaling-proposal-and-what-it-needs-succeed/&quot;&gt;https://bitcoinmagazine.com/articles/dcgs-scaling-proposal-and-what-it-needs-succeed/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="hardfork" /><category term="SegWit2x" /><category term="split" /><summary type="html">Noviembre es el mes en que se prevé la actualización de la red de bitcoin a SegWit2x y es por esta razón que ahora la comunidad ahora se ve muy dividida, incluso más que hace unos meses cuando surgió Bitcoin Cash.</summary></entry><entry><title type="html">Veto de China: señal para comprar más criptomonedas</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/25/veto-de-china-senal-para-comprar-mas-criptomonedas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Veto de China: señal para comprar más criptomonedas" /><published>2017-09-25T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-25T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/25/veto-de-china-senal-para-comprar-mas-criptomonedas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/25/veto-de-china-senal-para-comprar-mas-criptomonedas.html">&lt;p&gt;Hace unos días se llevo a cabo uno de las conferencias más  importantes sobre blockchain y criptomonedas y en esta edición tuvimos en el panel a Roger Ver, Charles Hoskinson y Max Kaiser como moderador; entre los temas discutidos fue el veto de China a las criptomonedas así como el posible futuro del bitcoin o blockchain en general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La opinión de ambos exponentes es que las criptomonedas se expanden y cada vez son más aceptadas por la población pero  ciertamente no hay garantía de que bitcoin vaya a ser el ganador al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las noticias recientes suscitadas en China sobre el cierre de las casas de cambio y el posible veto de las criptomonedas en opinión de Roger Ver es una señal de que debemos comprar más  ”ya lo hemos visto antes, China vetó Google, YouTube, Twitter” y no olvidemos que recientemente ha vetado Whatsapp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos viendo inversiones que cada vez son más grandes en su magnitud, empezamos con miles después le siguieron millones, cientos de millones y ahora miles de millones y todo esto tan sólo en el transcurso de  5 años.  Esta tendencia podría seguir y muchas industrias se verán renovadas y revolucionadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero ¿qué información podríamos revisar para respaldar esta posición de compra a pesar del veto de China?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También unos días antes se llevo a cabo otra conferencia en Hong Kong la cual se suponía sería en Beijing pero por las cuestiones de veto se tuvo que cambiar, el caso es que en esta reunión se habló sobre cuan rápido podrán trasladar sus negocios fuera de China tras el cierre y lo que hay para destacar aquí es que estos empresarios no están asustados y consideran esta situación algo temporal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los principios básicos del blockchain son los de no necesitar permiso de nadie y es este principio que permitirá a los empresarios chinos colocarse en cualquier otro lado del mundo, con o sin el consentimiento de su país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de la tormenta viene la calma.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="ban" /><category term="china" /><category term="bitcoin" /><category term="invertir" /><summary type="html">Hace unos días se llevo a cabo uno de las conferencias más importantes sobre blockchain y criptomonedas y en esta edición tuvimos en el panel a Roger Ver, Charles Hoskinson y Max Kaiser como moderador; entre los temas discutidos fue el veto de China a las criptomonedas así como el posible futuro del bitcoin o blockchain en general.</summary></entry></feed>