<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.5.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-11-06T11:16:41-07:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Kuarks</title><subtitle>Noticias, tips, tutoriales y guías sobre programación, blockchain y todo tecnología.
</subtitle><entry><title type="html">SegWit2x está frito!</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/31/segwit2x-esta-frito.html" rel="alternate" type="text/html" title="SegWit2x está frito!" /><published>2017-10-31T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-31T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/31/segwit2x-esta-frito</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/31/segwit2x-esta-frito.html">&lt;p&gt;Como sabemos SegWit2x, en delante B2X, es la campaña propagandística de un grupo de individuos y empresas luchando por hacerse con el nombre de Bitcoin para de esta manera hacer que su propio proyecto basura haga más dinero para ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy a pesar de esto Bitcoin Core (comunidad de Bitcoin que ha dado seguimiento al desarrollo, documentación y marketing) se mantuvo siempre confiado sobre la incapacidad del ataque de alcanzar un riesgo real para Bitcoin, sin embargo para los usuarios nuevos o los no conocedores de la parte técnica-filosófica de Bitcoin han sido momentos de incertidumbre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La razón para esta incertidumbre se debió en gran medida a la señalización (signaling) de los mineros hacia B2X.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para enteder mejor que es el “signaling” imagina a un líder pidiendo ayuda a un grupo de individuos, este líder planea asaltar un banco (sí, una analogía tonta pero ignora eso por un momento) así que solicita que alcen la mano quienes estén dispuestos a ayudar con la tarea; esta acción de alzar la mano es el “signaling”, pero como has de saber eso no quiere decir que estos individuos realmente se presenten al asalto.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://giphy.com/embed/3o7btVoLSH9tuPSeOI&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;240&quot; frameborder=&quot;0&quot; class=&quot;giphy-embed&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;85% de los mineros dio la señal de cambiar pero algo que se ha demostrado es que los mineros siguen el dinero. Anteriormente pasó con BCash (o como otros llaman, Bitcoin Cash), los mineros dieron señal pero al final la mayoría se quedó con Bitcoin ¿por qué? por el valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;B2X está frito y la razón para esta afirmación es el hecho anterior, los mineros seguirán el dinero y ahora con las noticias recientes sobre CME Group, que brindará Bitcoin como futuros, los mineros no querrán perderse esa oportunidad, no importa cuantas buenas promesas tengan con B2X el precio está en favor de Bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Además que CME Group ha declarado no estar interesado en dar soporte a B2X:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“We are currently not planning to list Futures on Segwit2x right after the fork”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si fuiste suficientemente list@ ya habrás vendido tu B2X. Sí, antes del fork, ¿cómo? BitMex, Bitfinex entre otros exchanges dieron soporte para B2X como futuros y abrieron la opción de vender estos pre-fork.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.cryptofacilities.com/news/announcing-segwit2x-hard-fork-policy&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="segwit2x" /><category term="b2x" /><summary type="html">Como sabemos SegWit2x, en delante B2X, es la campaña propagandística de un grupo de individuos y empresas luchando por hacerse con el nombre de Bitcoin para de esta manera hacer que su propio proyecto basura haga más dinero para ellos.</summary></entry><entry><title type="html">Bienvenido Wall Street!</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/31/bienvenido-wall-street.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenido Wall Street!" /><published>2017-10-31T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-31T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/31/bienvenido-wall-street</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/31/bienvenido-wall-street.html">&lt;p&gt;La reciente declaración de Terry Duffy, CEO de CME Group, sobre el plan de este exchange de brindar Bitcoin como futuros ha traído revuelo en el sector y no es para menos y para que puedas entender la magnitud de esto te lo dire con con cuatro palabras: Wall Street está dentro!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, esto es grande y no es raro leer notas “periodísticas” en contra (de los medios oficiales); es el establishment el que se ve afectado.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">La reciente declaración de Terry Duffy, CEO de CME Group, sobre el plan de este exchange de brindar Bitcoin como futuros ha traído revuelo en el sector y no es para menos y para que puedas entender la magnitud de esto te lo dire con con cuatro palabras: Wall Street está dentro!</summary></entry><entry><title type="html">Asegurando tu soberanía financiera</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/25/asegurando-tu-soberania-financiera.html" rel="alternate" type="text/html" title="Asegurando tu soberanía financiera" /><published>2017-10-25T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-25T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/25/asegurando-tu-soberania-financiera</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/25/asegurando-tu-soberania-financiera.html">&lt;p&gt;2017 está resultando ser el año de los &lt;strong&gt;forks&lt;/strong&gt;. Primero Bitcoin Cash, después Bitcoin Gold y ahora SegWit2x. Todo esto está resultando en un ecosistema más confuso de lo que ya era puesto que muchos de estos forks lo único que buscan es hacerse con el título del “Bitcoin verdadero”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn-images-1.medium.com/max/1600/1*XV0XyPiZKySMdmsgA0ct5A.png&quot; alt=&quot;Forks de Bitcoin&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué es el “Bitcoin verdadero”?  No creo que sea posible definirlo objetivamente basándonos en métricas recolectadas a través del tiempo de vida de Bitcoin. Sólo desde tu punto de vista es que se puede definir lo que es el “Bitcoin verdadero”, a partir de las reglas en las que estás de acuerdo y cumples.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre ten en cuenta que todos allá fuera tienen una agenda y todo buscarán manipularte para ellos beneficiarse, esto es en menor o mayor medida verdad. Hay individuos y grupos que quieren mantener Bitcoin descentralizado y su agenda estará llena de actividades con este último objetivo, por otro lado habrá individuos y grupos que lo que quieren es sacar el mayor provecho económico y ellos te dirán cosas con el objetivo de beneficiarse. Tu decides en que grupo entras y apartir de ahí podrás notar cual es el “Bitcoin verdadero” para tí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para &lt;strong&gt;nosotros&lt;/strong&gt; no hay duda de que el Bitcoin verdadero es el que está soportado por desarrolladores de calidad como los son los miembros de Bitcoin Core ¿quién si no ellos ha mantenido el ecosistema intacto y operando por  9 años  ya? La filosofía, siendo la parte más importante de Bitcoin y sigue su línea original (un sistema a prueba de censura), muy a pesar de los ataques propagandísticos que dicen todo lo contrario incluso usando palabras de Satoshi Nakamoto (irónicamente para sus fines de centralización).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con toda esta guerra lo único que es verdad es el riesgo para ti como usuario de perder por tomar una mala desición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo me preparo para mitigar este riesgo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos encontramos ante una situación totalmente distinta a la que se presentó con Bitcoin Cash puesto que con SegWit2x hay un riesgo muy grande de perder tu dinero debido a que el equipo de programadores de SegWit2x ha omitido una medida de seguridad llamada &lt;strong&gt;Replay Protection&lt;/strong&gt;. Cuando una división sucede y surge una nueva criptomoneda, estas ya no deberían aceptar como válidas las transacciones de una y otra, para eso se usa el mecanismo de Replay Protection, ¿ves lo importante de esto? (Bitcoin Cash no fue un problema por que en su código sí se implemento RP)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta omisión tiene razones políticas, ellos quieren coronarse como el “Bitcoin verdadero” y por eso no agregarán RP. La cadena original de Bitcoin no implementa RP puesto que es la original, no tendría qué (los forks surgen de esta y no al contrario), sin embargo hay grupos que empujan por que la cadena original implemente RP pero de hacerlo así esto sería usado de argumento en su contra para decir que esa cadena, por haber implementado RP, es un Fork y no el Bitcoin original.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay 2 posiciones en esto, pro SegWit2X y Bitcoin SegWit (original), tu deberás analizar la situación por tu cuenta para poder discernir cual Bitcoin es el “verdadero” y apartir de ahí tomar tus medidas de seguridad ¿por qué? por que si te decides por uno u otro tu dinero se quedará con ese cadena, ya sea Bitcoin SegWit o SegWit2x, el riesgo es que la cadena que sea vista como la versión falsa de Bitcoin perderá su valor de inmmediato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí podrás ver una lista de las compañías a favor de la cadena &lt;strong&gt;original de Bitcoin&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://nob2x.org/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta otra es una lista de las empresas que están a favor de &lt;strong&gt;SegWit2x&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://bitcoin.org/en/alert/2017-10-09-segwit2x-safety&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a Bitso lo único que sabemos al momento es que ellos darán soporte SegWit2x pero no sabemos de que manera, si como altcoin o como la versión oficial de Bitcoin y de ser así no sabemos que soporte darán a Bitcoin (original), como altcoin o de plano no aceptarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿De qué lado estarás cuando se de la separación de Bitcoin y B2X?&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="hardfork" /><category term="SegWit2x" /><category term="bitcoin" /><summary type="html">2017 está resultando ser el año de los forks. Primero Bitcoin Cash, después Bitcoin Gold y ahora SegWit2x. Todo esto está resultando en un ecosistema más confuso de lo que ya era puesto que muchos de estos forks lo único que buscan es hacerse con el título del “Bitcoin verdadero”.</summary></entry><entry><title type="html">Ya viene Bitcoin Gold ¿sabes cómo sacar provecho de ello?</title><link href="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/20/ya-viene-bitcoin-gold-sabes-como-sacar-provecho-de-ello.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ya viene Bitcoin Gold ¿sabes cómo sacar provecho de ello?" /><published>2017-10-20T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-20T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/tutorial/2017/10/20/ya-viene-bitcoin-gold-%C2%BFsabes-como-sacar-provecho-de-ello</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/20/ya-viene-bitcoin-gold-sabes-como-sacar-provecho-de-ello.html">&lt;p&gt;Una nueva criptomoneda nacerá a partir de Bitcoin en sólo 3 días. Esto quiere decir que quienes tengan inversión en Bitcoin podrían obtener rendimientos extra por esta división.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo sucede esto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Básicamente lo que pasa es que cuando una criptomoneda se divide (esto puede pasar por múltiples razones) la nueva criptomoneda clona todo el historial de la otra, en este caso Bitcoin Gold tendría todo el historial de Bitcoin y es por esto que si tienes bitcoins, cuando la división suceda, tendrás la misma cantidad en Bitcoin Gold.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto no quiere decir que vaya a tener el mismo valor que Bitcoin pero sí podemos especular que al menos tendrá un 5% del valor actual de bitcoin. ¿Cómo podemos predecir el precio? bueno, no podemos, cómo dije es especular pero esta especulación está basada en hechos anteriores, Bitcoin Cash.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bitcoin Cash traía consigo más apoyo de empresas y en especial de los mineros y por ello su valor fue ~25% de lo que valía Bitcoin de ese momento, $3000 USD. Si tenías un Bitcoin quiere decir que automáticamente tendrías un Bitcoin Cash el cual llegó casi a los $800 USD. Dinero de la nada… bueno no relamente ya que el dinero entró de otros lados como moneda fiat u otras criptomonedas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora ¿cómo obtengo ese Bitcoin Gold?, bien, pues para obtener tu BTG deberás ser dueño de la llave privada de tu wallet, esto no es regla pero es la manera de estar seguro obtendrás BTG ya que si tienes tu wallet en tu móvil o con un exchange tendrías que ver con ellos si darán soporte a esta nueva criptomoneda o no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En México Bitso ha anunciado no dará soporte a BTG debido a la “falta de seriedad” del proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;es&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Hola! No habrá soporte de Bitcoin Gold por la falta de seriedad del proyecto. Importante no confundirlo con SegWit2X donde si habrá soporte.&lt;/p&gt;&amp;mdash; Bitso (@Bitso) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Bitso/status/920842167492534272?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;October 19, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Si tienes tu inversión en Bitso y quieres aprovechar el fork de Bitcoin Gold tendrás que enviar tu bitcoin a otro wallet dónde tú tengas el control de tu llave privada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También tendrás que definir tu plan de acción ¿quieres mantener BTG a largo plazo y venderlo de inmediato?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si lo que deseas es mantener tu BTG a largo plazo un paper wallet es buena idea pero si lo que quieres vender una vez cotice en algún exchange necesitas un wallet que te deje realizar transacciones de manera rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al día de hoy sólo Yobit ha anunciado soporte para BTG pero conforme llegue el día esto puede cambiar así que visítanos o suscríbete a nuestro newsletter para recibir en tu correo más novedades al respecto.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="bitcoingold" /><summary type="html">Una nueva criptomoneda nacerá a partir de Bitcoin en sólo 3 días. Esto quiere decir que quienes tengan inversión en Bitcoin podrían obtener rendimientos extra por esta división.</summary></entry><entry><title type="html">Cómo fondear tu cuenta de Bitso</title><link href="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-fondear-tu-cuenta-de-bitso.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cómo fondear tu cuenta de Bitso" /><published>2017-10-19T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-19T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-fondear-tu-cuenta-de-bitso</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-fondear-tu-cuenta-de-bitso.html">&lt;p&gt;La manera más fácil de comprar Bitcoins en México es quizá a través de la compañía Bitso. Aprende a fondear tu cuenta para después realizar compra de criptomonedas.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;500&quot; height=&quot;281&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XeRbUiWbdrE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitso" /><category term="criptomoneda" /><category term="invertir" /><summary type="html">La manera más fácil de comprar Bitcoins en México es quizá a través de la compañía Bitso. Aprende a fondear tu cuenta para después realizar compra de criptomonedas.</summary></entry><entry><title type="html">Cómo comprar criptomonedas en Bitso</title><link href="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-comprar-criptomonedas-en-bitso.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cómo comprar criptomonedas en Bitso" /><published>2017-10-19T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-19T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-comprar-criptomonedas-en-bitso</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tutorial/2017/10/19/como-comprar-criptomonedas-en-bitso.html">&lt;p&gt;La manera más fácil de comprar Bitcoins en México es quizá a través de la compañía Bitso. Aprende a comprar criptomonedas desde tu cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;500&quot; height=&quot;281&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XeRbUiWbdrE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitso" /><category term="criptomoneda" /><category term="invertir" /><summary type="html">La manera más fácil de comprar Bitcoins en México es quizá a través de la compañía Bitso. Aprende a comprar criptomonedas desde tu cuenta.</summary></entry><entry><title type="html">Programador de Bitcoin rodeado por equipo SWAT tras falsa pista</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/17/programador-de-bitcoin-rodeado-por-equipo-swat-tras-falsa-pista.html" rel="alternate" type="text/html" title="Programador de Bitcoin rodeado por equipo SWAT tras falsa pista" /><published>2017-10-17T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-17T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/17/programador-de-bitcoin-rodeado-por-equipo-swat-tras-falsa-pista</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/17/programador-de-bitcoin-rodeado-por-equipo-swat-tras-falsa-pista.html">&lt;p&gt;Durham, Carolina del Norte, una llamada anónima brinda información al 911 sobre un supuesto secuestro así como también disparos y una bomba en la entrada de la casa en cuestión, el testigo procede a entregar la dirección donde suceden los hechos para luego colgar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un equipo SWAT toma el control del área para luego ver salir, muy campante, al dueño de la casa, Jameson Lopp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tras diálogo y revisión el equipo del SWAT verifica que todo está bajo control. La información del “testigo” resultó falsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el momento no se ha podido localizar el individuo que realizó la llamada, pero la cuestión aquí tiene que ver más con la política en torno a bitcoin y es que Jameson Lopp es uno de los grandes opositores de SegWit2x, el hard fork que ya viene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las tensiones en torno a esta cuestión cada vez se tornan más peligrosas y es que hay mucho en juego, más para las empresas que quieren tomar el control sobre bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez más miembros de la comunidad se oponen a SegWit2X y lo único que les queda a los otros grupos, empresas y mineros, es la intimidación y la manipulación mediática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un ejemplo de esa manipulación es la realizada por Roger Ver, uno de los grandes ganadores en caso de darse SegWit2x así como promotor de &lt;em&gt;Bitcoin Cash&lt;/em&gt;. Y es que Roger es dueño de &lt;em&gt;bitcoin.com&lt;/em&gt;, empresa que actua como medio de desinformación para su propio beneficio, pero también una de las piscinas importantes de bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1508273709/Captura_de_pantalla_2017-10-17_a_la_s_14.54.22_bxzocn.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí este grupo fue el actor intelectual detrás de este ataque a Jameson Lopp no lo sabremos pero la coincidencia en tiempo por lo menos resulta peculiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos viendo una creciente manipulación de la información lo que nos habla de un proceso de adoctrinamiento y lo que decidamos hoy afectará el futuro libre del bitcoin. No decidas a la ligera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1508270819/Captura_de_pantalla_2017-10-17_a_la_s_13.00.33_dbxyjo.png&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
     &lt;a href=&quot;http://wncn.com/2017/10/16/police-presence-in-durham-neighborhood-following-hostage-call/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Durham man says ‘enemies’ called 911 to report false hostage situation&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="no2x" /><summary type="html">Durham, Carolina del Norte, una llamada anónima brinda información al 911 sobre un supuesto secuestro así como también disparos y una bomba en la entrada de la casa en cuestión, el testigo procede a entregar la dirección donde suceden los hechos para luego colgar.</summary></entry><entry><title type="html">Bitcoin para arriba pero ¿por cuanto tiempo?</title><link href="http://localhost:4000/opinion/2017/10/13/bitcoin-para-arriba-pero-por-cuanto-tiempo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bitcoin para arriba pero ¿por cuanto tiempo?" /><published>2017-10-13T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-13T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/opinion/2017/10/13/bitcoin-para-arriba-pero-%C2%BFpor-cuanto-tiempo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/opinion/2017/10/13/bitcoin-para-arriba-pero-por-cuanto-tiempo.html">&lt;p&gt;En estos último días hemos visto subir el valor del bitcoin desaforadamente y muy a pesar de noticias negativas a su alrededor como el veto de los &lt;strong&gt;exchanges&lt;/strong&gt; en Rusia, Bitcoin muestra tener una economía sólida y esto es debido a que sus usuarios cada vez se vuelven más inmunes a los ataques de los medios oficiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero la razón de esta alza no es natural y sí es algo para estar preparados y tomar medidas de protección así como de acción; y es que las divisiones de bitcoin que ya están por llegar traen locos a los oportunistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué es lo que está sucediendo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos de los usuarios que tenían inversiones en otras criptomonedas están sacando estas de otras criptomonedas para meterlas en bitcoin y así duplicar o triplicar su valor cuando las divisiones de bitcoin se den.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa es que no sabemos como reaccionará el mercado pues bien podrían triplicar o duplicar su inversión o también podría verse fragmentada entre estas monedas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que esta reacción de los usuarios se debe a lo sucedido con la anterior división donde surgió Bitcoin Cash pero la situación hoy es un tanto distinta y podría ser un error de nuestra parte no pensar en otro posible desenlace para estas nuevas divisiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La oportunidad sí que está latente pero para sacar el mayor provecho de esta deberás tener un plan de acción para cada escenario posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las características del sector de criptomonedas es que es un mercado que se mueve sumamente rápido ya que podemos tener caídas colosales de un par de segundos y viceversa. Por esta razón tu capacidad de actuar debe ser de igual manera muy rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las divisiones se acercan así que toma los debidos cuidados, mantén tu inversión en tu propio wallet si quieres sacar el mayor provecho de esta situación y crea tu plan de acción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de todo este embrollo quizá veamos una caída (consolidación) del precio de bitcoin a los ~$4000 pero sólo para ir con más fuerza hacia arriba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerda que las oportunidades están en todos lados, no mires solamente hacia bitcoin.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="inversion" /><category term="precio" /><summary type="html">En estos último días hemos visto subir el valor del bitcoin desaforadamente y muy a pesar de noticias negativas a su alrededor como el veto de los exchanges en Rusia, Bitcoin muestra tener una economía sólida y esto es debido a que sus usuarios cada vez se vuelven más inmunes a los ataques de los medios oficiales.</summary></entry><entry><title type="html">Los gobiernos y bancos temen al bitcoin - John McAfee</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/10/los-gobiernos-y-bancos-temen-al-bitcoin-john-mcafee.html" rel="alternate" type="text/html" title="Los gobiernos y bancos temen al bitcoin - John McAfee" /><published>2017-10-10T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-10T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/10/los-gobiernos-y-bancos-temen-al-bitcoin---john-mcafee</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/10/los-gobiernos-y-bancos-temen-al-bitcoin-john-mcafee.html">&lt;p&gt;En una entrevista reciente a John McAfee realizada por el calvinayre.com el pionero empresario del famoso antivirus y ahora empresario y promotor del blockchain nos brinda su opinión con respecto a por que los bancos y gobiernos temen al bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;587.1&quot; height=&quot;330&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PlrKAm5D0RI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://calvinayre.com/2017/10/09/bitcoin/john-mcafee-worldwide-phenomenon-bitcoin-frightens-governments-video/&quot;&gt;https://calvinayre.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="descentralización" /><summary type="html">En una entrevista reciente a John McAfee realizada por el calvinayre.com el pionero empresario del famoso antivirus y ahora empresario y promotor del blockchain nos brinda su opinión con respecto a por que los bancos y gobiernos temen al bitcoin.</summary></entry><entry><title type="html">Oportunidad a la vista</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/10/09/oportunidad-a-la-vista.html" rel="alternate" type="text/html" title="Oportunidad a la vista" /><published>2017-10-09T00:00:00-06:00</published><updated>2017-10-09T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/10/09/oportunidad-a-la-vista</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/10/09/oportunidad-a-la-vista.html">&lt;p&gt;Los recientes eventos entorno al bitcoin, más específicamente en relación a Bitcoin Gold, fork anunciado para este 25 de octubre, ha traído un éxodo masivo de capital de las altcoins (criptomonedas otras que bitcoin) hacia bitcoin y la razón para esto es que los usuarios están esperando un acontecimiento igual al sucedido con el anterior fork, Bitcoin Cash.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En agosto de este año vimos surgir Bitcoin Cash y aquellos afortunados de tener el control sobre su bitcoin pudieron ver grandes ingresos por el simple hecho de tener bitcoins o como algunos miembros de la comunidad lo describieron, fue como hacer dinero del aire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, si tenías 1 BTC, que eran como $2,700 USD del 1ero de agosto, con el fork de Bitcoin Cash ganaste otros $382 para esa misma fecha. Unos días después Bitcoin Cash pudo llegar a su máximo de ~$800 USD. ¿Ya puedes imaginar por que todos se van ahora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien es un hecho que el fork se dará y que Bitcoin Gold tendrá un valor del cual sólo podríamos especular, la realidad es que no sabemos si se sucederá de la misma manera que con Bitcoin Cash y es que los grupos involucrados no son lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podrías ver este suceso como la oportunidad pero nosotros nos referimos más específicamente a las altcoins y es que este éxodo ha dejado al descubierto el tesoro y tenemos nuevos precios de las altcoins los cuales probablemente no volvamos a ver en mucho tiempo ya que han caído a niveles récord y no, no es en nada malo, es el mercado y es la oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que estos son días de oportunidad, elige tus proyectos favoritos e invierte en ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Buy low, sell high”&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;card card-inverse card-warning mb-4 text-center&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;card-block&quot;&gt;

        &lt;p&gt;¿Quieres saber que altcoins tienen potencial?&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Suscríbete a nuestro newsletter para recibir nuestras guías y reportes.
        &lt;/p&gt;
        &lt;a href=&quot;#mc-embedded-subscribe-form&quot; class=&quot;btn btn-primary bg-black&quot;&gt;Suscribirme&lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><category term="oportunidad" /><category term="lisk" /><category term="litecoin" /><category term="omisego" /><category term="ethereum" /><summary type="html">Los recientes eventos entorno al bitcoin, más específicamente en relación a Bitcoin Gold, fork anunciado para este 25 de octubre, ha traído un éxodo masivo de capital de las altcoins (criptomonedas otras que bitcoin) hacia bitcoin y la razón para esto es que los usuarios están esperando un acontecimiento igual al sucedido con el anterior fork, Bitcoin Cash.</summary></entry></feed>