<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.5.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-09-30T11:53:21-06:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Kuarks</title><subtitle>Noticias, tips, tutoriales y guías sobre programación, blockchain y todo tecnología.
</subtitle><entry><title type="html">Cesa el miedo en el mercado de criptomonedas</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/30/cesa-el-miedo-en-el-mercado-de-criptomonedas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cesa el miedo en el mercado de criptomonedas" /><published>2017-09-30T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-30T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/30/cesa-el-miedo-en-el-mercado-de-criptomonedas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/30/cesa-el-miedo-en-el-mercado-de-criptomonedas.html">&lt;p&gt;El mercado de las criptomonedas se vió a prueba estas últimas semanas y es que sufrió múltiples ataques de distintos flancos, desde cierre de exchanges en China hasta declaraciones negativas de genete “respetada” en el medio de la finanzas; pero muy a pesar de ello el mercado ha salido victorioso y podemos ver un repunte en su &lt;a href=&quot;#market_cap&quot;&gt;capitalización bursátil&lt;/a&gt; aumentando a 147 mil millones de dólares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto resultado nos habla de que el mercado de criptomonedas es más fuerte de lo que muchos expertos esperaban y es por ello que, tras todos esos ataques, Christine Lagarde (directora del Fondo Monetario Internacional) declaró en una conferencia  que “Ignorar las criptomonedas no es algo inteligente de hacer”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe recordar que ella misma en ocasiones anteriores se declaró en contra de las criptomonedas por la razón de que son “muy volátiles, muy riesgosas, consumen mucha energia y no son escalables”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado China cerró los exchanges hace unas semanas y hoy mismo comunica que permitirá que algunos exchanges puedan operar de nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta situación nos deja ver que los gobiernos e instituciones financieras aún no saben cómo deben actuar y es que las criptomonedas corren en otro paradigma en su totalidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusión&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es sólo una batalla y vendrán muchas más. Lo que podemos comenzar a ver es que estos grupos de poder están comenzando a dividir a la comunidad de Bitcoin (las más importante de las criptomonedas al día de hoy) y por ese lado es que veremos la próxima batalla en las semanas por venir (noviembre 2017).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Glosario&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;market_cap&quot;&gt;La &lt;em&gt;capitalización bursátil&lt;/em&gt; se refiere al valor total de una empresa o en este contexto al valor total del mercado de criptomonedas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="marketcap" /><summary type="html">El mercado de las criptomonedas se vió a prueba estas últimas semanas y es que sufrió múltiples ataques de distintos flancos, desde cierre de exchanges en China hasta declaraciones negativas de genete “respetada” en el medio de la finanzas; pero muy a pesar de ello el mercado ha salido victorioso y podemos ver un repunte en su capitalización bursátil aumentando a 147 mil millones de dólares.</summary></entry><entry><title type="html">Más de la mitad de las grandes compañías del mundo investigan el potencial del Blockchain</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/29/mas-de-la-mitad-de-las-grandes-companias-del-mundo-investigan-el-potencial-del-blockchain.html" rel="alternate" type="text/html" title="Más de la mitad de las grandes compañías del mundo investigan el potencial del Blockchain" /><published>2017-09-29T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-29T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/29/mas-de-la-mitad-de-las-grandes-companias-del-mundo-investigan-el-potencial-del-blockchain</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/29/mas-de-la-mitad-de-las-grandes-companias-del-mundo-investigan-el-potencial-del-blockchain.html">&lt;p&gt;Juniper Research, una compañía consultora que se dedica a la investicagión del mercados con potencial crecimiento recientemente a publicado el resultado de una de sus investigaciones sobre el Blockchain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta investigación se encontró que 6 de cada 10 grandes empresas están considerando seriamente integrar el blockchain en sus sistema o ya están en el proceso de hacerlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las compañías que ya han comenzado a integrar el blokchain (66%) en sus sistema estiman que para finales del 2018 hayan finalizado con esa tarea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las empresas mencionan también que ven mucho potencial pero también algo de riesgo y entre las cosas que destancan como potenciales son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dinero fiat digital&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Registro de propiedades&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Establecer acuerdos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.juniperresearch.com/press/press-releases/6-in-10-large-corporations-considering-blockhain&quot;&gt;https://www.juniperresearch.com/press/press-releases/6-in-10-large-corporations-considering-blockhain&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="blockchain" /><category term="investigacion" /><summary type="html">Juniper Research, una compañía consultora que se dedica a la investicagión del mercados con potencial crecimiento recientemente a publicado el resultado de una de sus investigaciones sobre el Blockchain.</summary></entry><entry><title type="html">Corea del Sur veta ICOs</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/corea-del-sur-veta-icos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Corea del Sur veta ICOs" /><published>2017-09-28T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-28T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/corea-del-sur-veta-icos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/corea-del-sur-veta-icos.html">&lt;p&gt;El regulador financiero de Corea del Sur ha anunciado este viernes el la medida de vetar todo forma de levantar fondos a través de criptomonedas principalmente &lt;a href=&quot;#ico&quot;&gt;&lt;strong&gt;ICOs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Esto no es nada nuevo en el sentido que otros paises como China, Estados Unidos y Singapur ya han tomado esta medida previamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Corea “no pretende otra cosa” más que evitar que sus propios ciudadanos no se lastimen a sí mismos ya que los &lt;a href=&quot;#ico&quot;&gt;&lt;strong&gt;ICOs&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; fraudolentos están en aumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La medida podría afectar el mercado de Ethereum ya que Corea del Sur es el país que tiene el mayor mercado de ether en el mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;center&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;http://res.cloudinary.com/yipster/image/upload/v1506662010/mercado-ether-corea_uxocba.jpg&quot; alt=&quot;Mercado de Ethereum en el Mundo&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Glosario&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un &lt;span id=&quot;ico&quot;&gt;&lt;strong&gt;ICO&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; o &lt;em&gt;Initial Coin Offering&lt;/em&gt;  es algo similar  a lo que las empresas que se lanzarán a la bolsa de valores hacen y llaman IPO  o &lt;em&gt;Initial Public Offering&lt;/em&gt;. La idea de esto es levantar fondos para otorgar liquidez a la empresa y la ventaja de quienes participan es el aumento del valor de su inversión conforme la empresa progresa; pero tambien implica un gran riesgo ya que si la empresa no entrega lo que prometió esta se va a la ruina y tu inversión con ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://news1.kr/articles/?3114917&quot;&gt;http://news1.kr/articles/?3114917&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="corea" /><category term="veto" /><category term="criptomonedas" /><summary type="html">El regulador financiero de Corea del Sur ha anunciado este viernes el la medida de vetar todo forma de levantar fondos a través de criptomonedas principalmente ICOs. Esto no es nada nuevo en el sentido que otros paises como China, Estados Unidos y Singapur ya han tomado esta medida previamente.</summary></entry><entry><title type="html">Atomic Swap qué son y por qué son una excelente noticia.</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/atomic-swap-que-son-y-por-que-son-una-excelente-noticia.html" rel="alternate" type="text/html" title="Atomic Swap qué son y por qué son una excelente noticia." /><published>2017-09-28T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-28T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/atomic-swap-que-son-y-por-que-son-una-excelente-noticia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/28/atomic-swap-que-son-y-por-que-son-una-excelente-noticia.html">&lt;p&gt;El los últimos días hemos escuchado mucho hablar sobre Atomic Swap y en tan poco tiempo ya comienzan hacer demasiado ruido y quiza hasta hacen temblar a muchas de las empresas que basan sus negocios en las criptomonedas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un &lt;strong&gt;atomic swap&lt;/strong&gt; básicamante es una transacción entre dos blockchains distintos sin la necesidad de un tercero como lo son las &lt;em&gt;casas de cambio&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;exchanges&lt;/em&gt;. El concepto es muy simple pero las implicaciones de esto son muy grandes y prometedoras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El problema&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cómo dije antes, el concepto es simple pero para llegar a esa solución varios problemas comunes tienen que ser resueltos como &lt;em&gt;la confianza&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo si tu quisieras hacer un intercambio con alguien y este individuo vive lejos ¿enviarías tu dinero con la esperanza de que cumpla su promesa? claro que no! y es por esta razón que acudimos a terceros para realizar este tiepo de transacción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el mundo de las criptomonedas es igual, si yo quiero cambiar bitcoins por litecoins lo que yo haría es intercambiarlos por medio de un exchange, esto implica tarifas, o también podría buscar alguna persona en mi ciudad que quiera hacer el intercambio, sin embargo también corremos un cierto riesgo de esta manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La solución&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya que el mundo de las criptomonedas es digital tenemos una ventaja a favor por esta característica puesto que en una transacción de intercambio se puede hacer que una operación dependa de la otra, o en otras palabras, que sea imposible que una transacción se complete si alguna de las dos partes involucradas no cumplen con los requisitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pongamos un ejemplo simple, de un intercambio entre tu y yo, para ilustrar como se lleva a cabo el proceso. Digamos que tu quieres Bitcoins y yo quiero tus Litecoins.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pongo los bitcoins en la caja A que te enviaré&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;A esta caja A le asignare una contraseña, sin esta no podrás abrirla&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tu pones tus litecoins en la caja B la cual yo no podré abrir si no te entrego la contraseña que abre la caja A.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Al entregarte yo la contraseña a ti y esta abra la caja A la caja B, la que ahora es mía, abrirá y liberará para mi los litecoins del intercambio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciertamente esto funciona automáticamente, nosotros no tenemos que crear esas “cajas”. 😆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He de decir que estamos en las primeras fases de esto y que no todas las criptomonedas, al día de hoy, son compatibles con atomic swaps puesto que las tecnologías de estas deben ser compatibles, sin embargo podemos esperar la adopción de esta estrategía en muchos de los proyectos más importantes y eventualemnte podremos ver exchanges totolamente en el blockchain.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="litecoin" /><category term="bitcoin" /><category term="decred" /><category term="atomicswaps" /><summary type="html">El los últimos días hemos escuchado mucho hablar sobre Atomic Swap y en tan poco tiempo ya comienzan hacer demasiado ruido y quiza hasta hacen temblar a muchas de las empresas que basan sus negocios en las criptomonedas.</summary></entry><entry><title type="html">Una nueva división en Bitcoin es inminente</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/27/una-nueva-division-en-bitcoin-es-inminente.html" rel="alternate" type="text/html" title="Una nueva división en Bitcoin es inminente" /><published>2017-09-27T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-27T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/27/una-nueva-division-en-bitcoin-es-inminente</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/27/una-nueva-division-en-bitcoin-es-inminente.html">&lt;p&gt;Novimebre es el mes en que se prevee la actualización de la red de bitcoin a &lt;em&gt;SegWit2x&lt;/em&gt; y es por esta razón que ahora la comunidad ahora se ve muy dividida, incluso  más que hace unos meses cuando surgió Bitcoin Cash.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para algunos &lt;em&gt;SegWit2x&lt;/em&gt; es la estrategia de corporativos para tomar el control sobre bitcoin y bien podría ser cierto ya que escudriñando un poco en los eventos sucedidos meses atrás podremos notar que el equipo de desarrolladores de Bitcoin Core (el software original de Bitcoin) no acudieron a ninguna de las reuniones donde se acordaron los cambios en el código así como tampoco lo hicieron las empresas que financiaron Bitcoin Core.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El equipo de Bitcoin Core ha dejado ver su posición en su sitio web dónde declaran que &lt;em&gt;SegWit2x&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Hay un esfuerzo por engañar a la gente para que piense  que la implementación de &lt;em&gt;SegWit2x&lt;/em&gt; es necesario pero no lo es. Todo lo contrario, es un desvío de las reglas actuales de la red y pronto los usuarios se encontrarán en desacuerdo con el resto de la red debido a la invalidez o validez de los bloques.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fuente&lt;/strong&gt;: &lt;a href=&quot;https://bitcoincore.org/en/2017/08/18/btc1-misleading-statements/&quot;&gt;Correcting misinformation on Segwit2x and btc1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las decalaraciones del equipo de Bitcoin Core son claras y fuertes pero tienen fundamentos pues hay pruebas de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el reporte del mes de agosto de la empresa RIT Capital Partners, de la familia Rothchild, anuncia una inversión en &lt;a href=&quot;http://www.socialcapital.com/portfolio/&quot;&gt;Social Capital&lt;/a&gt;, una firma de inversión en Silicon Valley la cual tiene entre su portafolio DCG (Digital Currency Group) la cual pertenece a Barry Silbert el promotor de SegWit2x y que a su vez es dueño de CoinDesk (a través de DCG), uno de los medios noticiosos más importantes en el mundo de las criptomonedas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo este panorama nos deja muy claro que la división de Bitcoin es inminente o ya una certeza. Sin embargo la duda que surge es la de ¿cuál bitcoin será el oficial? ¿lo banqueros se harán con el bitcoin?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referencias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bitcoincore.org/en/2017/08/18/btc1-misleading-statements/&quot;&gt;https://bitcoincore.org/en/2017/08/18/btc1-misleading-statements/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ritcap.com/sites/default/files/245291%20RIT%20R%26A%20Interim%20WEB.PDF&quot;&gt;http://www.ritcap.com/sites/default/files/245291%20RIT%20R%26A%20Interim%20WEB.PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bitcoinmagazine.com/articles/dcgs-scaling-proposal-and-what-it-needs-succeed/&quot;&gt;https://bitcoinmagazine.com/articles/dcgs-scaling-proposal-and-what-it-needs-succeed/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="bitcoin" /><category term="hardfork" /><category term="SegWit2x" /><category term="split" /><summary type="html">Novimebre es el mes en que se prevee la actualización de la red de bitcoin a SegWit2x y es por esta razón que ahora la comunidad ahora se ve muy dividida, incluso más que hace unos meses cuando surgió Bitcoin Cash.</summary></entry><entry><title type="html">Veto de China: señal para comprar más criptomonedas</title><link href="http://localhost:4000/noticias/2017/09/25/veto-de-china-senal-para-comprar-mas-criptomonedas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Veto de China: señal para comprar más criptomonedas" /><published>2017-09-25T00:00:00-06:00</published><updated>2017-09-25T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/noticias/2017/09/25/veto-de-china-senal-para-comprar-mas-criptomonedas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/noticias/2017/09/25/veto-de-china-senal-para-comprar-mas-criptomonedas.html">&lt;p&gt;Hace unos días se llevo a cabo uno de las conferencias más  importantes sobre blockchain y criptomonedas y en esta edición tuvimos en el panel a Roger Ver, Charles Hoskinson y Max Kaise como moderador; entre los temas discutidos fue el veto de China a las critomonedas así como el posible futuro del bitcoin o blockchain en general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La opinión de ambos exponentes es que las criptomonedas se expanden y cada vez son más aceptadas por la población pero  ciertamente no hay garantía de que bitcoin vaya a ser el gandor al final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las noticias recientes suscitadas en China sobre el cierre de las casas de cambio y el posible veto de las criptomonedas en opinión de Roger Ver es una señal de que debemos comprar más  ”ya lo hemos visto antes, China vetó Google, YouTube, Twitter” y no olvidemos que recientemente ha vetado Whastapp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos viendo inversión que cada vez son más y más grandes en su magnitud, empezamos con miles después le siguieron millones, cientos de millones y ahora miles de millones y todo esto tan sólo en el transcurso de  5 años.  Esta tendencia podría seguir y muchas industrias se verán renovadas y revoluciondas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero¿ qué información podríamos revisar para respaldar esta posición de compra a pesar del veto de China?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También unos días antes se llevo a cabo otra conferencia en Hong Kong la cual se suponía sería en Beijing pero por las cuestiones de veto se tuvo que cabiar, el caso es que en esta reunión se habló sobre cuand rápido podrán trasladar sus negocios fuera de China tras el cierre y lo que hay para destacar aquí es que estos empresarios no están asustados y consideran esta situación algo temporal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La base del blockchain es la de no necesitar permiso de nadie y esta misma razón lo que los empresarios chinos usarán para colocarse en cualquier otro lado del mundo, con o sin el consentimiento de su país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de la tormenta viene la calma!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="ban" /><category term="china" /><category term="bitcoin" /><category term="invertir" /><summary type="html">Hace unos días se llevo a cabo uno de las conferencias más importantes sobre blockchain y criptomonedas y en esta edición tuvimos en el panel a Roger Ver, Charles Hoskinson y Max Kaise como moderador; entre los temas discutidos fue el veto de China a las critomonedas así como el posible futuro del bitcoin o blockchain en general.</summary></entry></feed>